---
title: "Rime 使用笔记"
date: 2018-04-24T20:07:42+08:00
lastmod: 2018-04-24T21:20:42+08:00
tags: 
- 教程
---

今天偶然搜了下[Rime](http://rime.im/)，发现多年未更的小狼毫竟然更新了，终于支持了Windows10，赶紧下载搞起~

<!--more-->

### 以前的故事

之前我也在用Rime，是定制版的[PRIME](https://github.com/osfans/PRIME)。可能是因为我没配置好，总体体验虽然没搜狗好，但还是秒杀其他输入法的。不过后来电脑重装，Rime确实配置麻烦，在加上bug也不少，就懒得没装。

之前还弄过手机Rime利用Syncthing同步电脑词库，虽然麻烦但是勉强能用，后来也不用了。

### Weasel 0.11.0

整体配置还是挺简单的，可以参考[致第一次安装RIME的你](https://www.zybuluo.com/eternity/note/81763)，或者官方wiki，挺详细的。

不过还是在同步上遇到了点麻烦，我之前的词库还是保留着的，想同步一下以前的。但是不知道为啥怎么都没读取同步文件夹。折腾半天以为自己配置错了`installation.yaml`，各种单引号双引号，单斜杠双斜杠来回折腾了一个多小时。最后想起来是要手动同步的，但是输入法的GUI里同步的按钮消失了，我最终在网上搜了半天才想起来原来的同步命令，一行`./WeaselDeployer /sync`成功解决。



未完待续